4月8日之潛水:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 聽日開始行開1星期,唔好意思,我地1星期後見

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 特首辦宣佈特首梁振英本月中將率領多名司局長、行政會議成員，以及兩個發展委員會的委員，北上3日考察粵港澳大灣區的6大城市，包括廣州、肇慶等，了解各市規劃及創科發展。

(明報)
(東方日報)

2. 民主黨、公民黨以及專業議政等泛民黨派證實接到候任特首辦邀請，預料最快4月下旬與林鄭月娥會面，但自決派等多名議員，包括面對議席資格司法覆核的羅冠聰、劉小麗等則尚未收到邀請。

(明報)
(星島日報)

3. 無國界記者組織秘書長Christophe Deloire透露原打算將亞洲區首個辦事處落戶香港，但有感本港的法例未能保障他們，而且有被監視的可能，故宣佈改為在台北設置。

(明報)

4. 深圳市教育局近日發出通知，新學年公營學校可招收港澳籍學生，即使違反計劃生育政策下出生的學生都可以入學。

(明報)
(東方日報)

5. 土地及建設諮詢委員會通過一項建橋建議，其容許以免補地價方式於來往中信大廈及金鐘廊的行人天橋加設一個駁口，以便建造另一條橫跨金鐘道的新橋，直接駁入太古廣場。

(明報)
(星島日報)

6. 九龍醫院精神科病房一名患輕度弱智的男病人疑遭另一患精神分裂的病友摸臀非禮，該院醫護人員接獲當事人投訴後報警，案件交由九龍城警區刑事調查隊跟進。

(明報)
(東方日報)

兩岸:

1. 訪美的國家主席習近平與美國總統特朗普在佛羅里達棕櫚灘的海湖莊園（Mar-a-Lago）會面，特朗普形容中美關係取得重大進展，他又接受習近平的訪華邀請。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 挪威首相索爾伯格抵達北京展開為期5天訪問，並與中方進行會談。

(東方日報)

3. 外交部宣佈指聖多美和普林西比總理帕特裏斯‧特羅瓦達將應中方邀請於本月12日至18日赴華訪問。

(東方日報)

4. 曾在2008年三聚氰胺毒奶粉事件中，由於女兒一直長期食用美國施恩嬰幼兒奶粉致腎臟功能受損，郭利因而向施恩公司兩次索賠卻被判「敲詐勒索」，廣東省高等法院終再審並作出無罪宣判。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 前民進黨黨工、台灣NGO工作者李明哲被內地以「涉嫌危害國家安全」為由關押超過兩周，其妻子將赴內地救夫，據稱全球共有136個團體聯署聲援。

(星島日報)

6. 北京大學匯豐商學院與英國開放大學簽約，據報以880萬英鎊買下其位於英國牛津郡的莊園別墅校舍，並將於明年年初開設分校區。

(東方日報)

國際:

1. 美國總統特朗普以懲罰發動「化武襲擊」的敘利亞巴沙爾政府為名，下令駐地中海的戰艦發射59枚「戰斧」巡航導彈襲擊駐有俄軍的一個敘空軍基地，據報只有23枚擊中目標，部分導彈擊中鄰近村莊，造成平民9死7傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 聯合國安理會強烈譴責北韓日前試射彈道導彈，指這已牴觸聯合國制裁且大大加劇朝鮮半島的緊張形勢，並要求北韓停止所有導彈試射。

(東方日報)

3. 瑞典首都斯德哥爾摩一輛被劫持的大型貨車在市中心購物街衝撞一家百貨公司外頭的人群，之後撞入百貨公司並着火，造成最少3死8傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 美國參議院以54對45票通過總統特朗普提名的最高法院法官戈薩奇（Neil Gorsuch）提名，填補去年逝世的大法官斯卡利亞的空缺。

(明報)
(東方日報)

5. 日本上月已經對領海與專屬經濟區基點的離島中273座沒有擁有者的島嶼完成國有化手續。

(東方日報)

6. 委內瑞拉首都加拉加斯連日爆發大型反政府示威，約萬人遊行要求總統馬杜羅下台，部分示威者與防暴警察和軍方發生衝突，警方拘捕逾30人。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

4月15日: